{
    "data_info": {
        "documentID": "J_STAY_037895",
        "source": "도서",
        "writer": "김민희, 김준영",
        "ISBN_ISNN": "979-11-90061-13-1 (14980)",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "여행자의 방 두 번째",
        "collectedDate": "2023-10-06",
        "publishedDate": "2020-04-15",
        "domain": "숙박",
        "title": "동해한옥 동안재"
    },
    "text": "東海韓屋の間に一生住む要量で韓屋を建てたというソン·インスク代表だ。 夫と一緒に韓屋を勉強しながら、より一層韓屋の魅力に浸った。 家の下に5軒の韓屋をさらに座らせ、地域名を付けて墨湖、秋岩、武陵など東海の地域名を使用した。 これを通じて最大限伝統を生かして建てたということを強調しようと思う。 韓屋の規模に合わせて300~500年前の松で屋根の梁に耐える梁を載せ、藁を混ぜた土を塗った後、3,000度の熱に耐える瓦を1枚ずつ載せた。 居間の天井は垂木をそのまま現し、奥の間は井戸「井」の字の形に木を重ねている。 寝る部屋は天井の高さよりは安定感を与えることが重要だとオーナーの配慮が目立つ。 外風を防ぐために韓紙を10枚以上重ねた障子紙を使用した。 地下150メートルから上がってくる地熱のおかげで部屋は暖かい。 また、入手困難な金剛松を混ぜて建てられた韓屋では、松の香りが疲れを癒してくれる。 韓屋が与える安らぎに疲れが癒される。",
    "QA": [
        {
            "question": "東海韓屋の間に一生住む要量で韓屋を建てたというソン·インスク代表の名前は？",
            "answer": "ソン·インスク"
        },
        {
            "question": "ソン·インスク氏は韓屋の魅力にどのように浸りましたか？",
            "answer": "夫と一緒に韓屋を勉強しながら、より一層韓屋の魅力に浸りました。"
        },
        {
            "question": "ソン·インスク氏が建てた韓屋の地域名は何ですか？",
            "answer": "墨湖、秋岩、武陵など東海の地域名を使用しました。"
        },
        {
            "question": "韓屋の屋根の梁には何を使用しましたか？",
            "answer": "韓屋の規模に合わせて300~500年前の松で屋根の梁に耐える梁を使用しました。"
        },
        {
            "question": "韓屋の屋根にはどのような瓦を使用しましたか？",
            "answer": "韓屋の屋根には3,000度の熱に耐える瓦を1枚ずつ載せました。"
        },
        {
            "question": "韓屋の居間の天井はどのようになっていますか？",
            "answer": "韓屋の居間の天井は垂木をそのまま現しました。"
        },
        {
            "question": "韓屋の奥の間はどのようになっていますか？",
            "answer": "韓屋の奥の間は井戸「井」の字の形に木を重ねています。"
        },
        {
            "question": "韓屋の寝る部屋にはどのような配慮がされていますか？",
            "answer": "韓屋の寝る部屋は天井の高さよりは安定感を与えることが重要です。"
        },
        {
            "question": "韓屋の障子紙には何枚重ねていますか？",
            "answer": "韓屋の外風を防ぐために障子紙を10枚以上重ねています。"
        },
        {
            "question": "韓屋の部屋はどのように暖かくなっていますか？",
            "answer": "韓屋の部屋は地下150メートルから上がってくる地熱のおかげで暖かくなっています。"
        },
        {
            "question": "韓屋にはどのような香りが漂っていますか？",
            "answer": "韓屋には入手困難な金剛松を混ぜて建てられており、松の香りが漂っています。"
        },
        {
            "question": "韓屋が与えるものについて何かありますか？",
            "answer": "韓屋が与える安らぎにより疲れが癒されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 305,
        "QA": 448
    }
}